<theme>
   <variables>
      <systemName>Game &amp; Watch</systemName>
      <systemDescription>The Game &amp; Watch is a series of handheld electronic games developed, manufactured, released and marketed by Nintendo from 1980 to 1991. Created by game designer Gunpei Yokoi, the product derived its name from its featuring a single game as well as a clock on a LCD screen. The models from 1981 onwards featured an alarm in addition. It was the earliest Nintendo video game product to gain major success.

The units are based on a 4-bit CPU, from the Sharp SM5xx family, that include a small ROM and RAM area and an LCD screen driver circuit, although, prior to its simulation in MAME, there was a misconception in that every unit used a custom ASIC instead of a proper microcontroller.

The series sold a combined of 43.4 million units worldwide.</systemDescription>
      <systemDescriptionSource>https://en.wikipedia.org/wiki/Game_%26_Watch</systemDescriptionSource>
      <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1980</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1980-04-28</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>April 28, 1980</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Portable</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>4-3</systemCoverSize>
      <systemColor>8DA6AD</systemColor>
      <systemColorPalette1>C4353D</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>C2904A</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>853641</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>4C301C</systemColorPalette4>
   </variables>
   <language name="es_ES">
      <variables>
         <systemDescription>Game &amp; Watch es una serie de juegos electrónicos portátiles desarrollados, fabricados, lanzados y comercializados por Nintendo desde 1980 hasta 1991. Creado por el diseñador de juegos Gunpei Yokoi, el producto recibió su nombre debido a que presentaba un solo juego y un reloj en una pantalla LCD. A partir de 1981, los modelos también incluían una alarma. Fue el primer producto de Nintendo en alcanzar un gran éxito en el mercado de los videojuegos.

Las unidades están basadas en un procesador de 4 bits de la familia Sharp SM5xx, que incluye una pequeña área de ROM y RAM, así como un circuito controlador de pantalla LCD. Sin embargo, antes de su simulación en MAME, existía la idea errónea de que cada unidad usaba un ASIC personalizado en lugar de un microcontrolador adecuado.

La serie vendió un total combinado de 43.4 millones de unidades en todo el mundo.</systemDescription>
         <systemReleaseDateFormated>28 de abril de 1980</systemReleaseDateFormated>
         <systemHardwareType>Consola portátil</systemHardwareType>
      </variables>
   </language>
</theme>
