<theme>
   <variables>
      <systemName>PV-1000</systemName>
      <systemDescription>The Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) is a third-generation home video game console manufactured by Casio and released in Japan in 1983. It was discontinued less than a year after release.

The PV-1000 was released in October 1983. It was only released in Japan where it sold for 14,800 yen. Casio failed to achieve a significant market share. According to retrogames.co.uk the console was pulled after several weeks; due to low sales.

The PV-1000 is powered by a Zilog Z80 CPU, with 2 KB RAM, with 1 KB allocated as VRAM. It also has an additional 1 KB devoted to a character generator. Graphics were provided by a Texas Instruments TMS9918, generating a 256x192 pixel resolution with 8 colours. The console contains a NEC D65010G031 chip used to output video and sound. It had three square wave voices with 6 bits to control the period.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Casio</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1983</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1983-10-01</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>October 1, 1983</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>972F32</systemColor>
      <systemColorPalette1>2A4E78</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>4FBBB2</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>DCD9D1</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>D13931</systemColorPalette4>
   </variables>
   <language name="es_ES">
      <variables>
         <systemDescription>La Casio PV-1000 (ぴーぶいせん, Pi Bui-Sen) es una consola de videojuegos doméstica de tercera generación, fabricada por Casio y lanzada en Japón en 1983. Fue descontinuada menos de un año después de su lanzamiento.

La PV-1000 fue lanzada en octubre de 1983. Solo fue distribuida en Japón, donde se vendió por 14,800 yenes. Casio no logró obtener una participación significativa en el mercado. Según retrogames.co.uk, la consola fue retirada después de varias semanas debido a sus bajas ventas.

La PV-1000 funciona con una CPU Zilog Z80, con 2 KB de RAM, de los cuales 1 KB está asignado como VRAM. También cuenta con 1 KB adicional dedicado a un generador de caracteres. Sus gráficos eran proporcionados por un Texas Instruments TMS9918, que generaba una resolución de 256x192 píxeles con 8 colores. La consola incluye un chip NEC D65010G031 utilizado para la salida de video y sonido. Contaba con tres voces de onda cuadrada con 6 bits para controlar el período.</systemDescription>
         <systemReleaseDateFormated>1 de octubre de 1983</systemReleaseDateFormated>
         <systemHardwareType>Consola</systemHardwareType>
      </variables>
   </language>
</theme>