<theme>
   <variables>
      <systemName>TurboGrafx-16</systemName>
      <systemDescription>The TurboGrafx-16, known as the PC Engine in Japan and France, is a 16-bit fourth-generation home video game console designed by Hudson Soft and sold by NEC Home Electronics. It was released in Japan in 1987 and in North America in 1989. The Japanese model was imported and distributed in France in 1989, and the United Kingdom and Spain received a version based on the American model known as simply TurboGrafx. It was the first console released in the 16-bit era, although it used a modified 8-bit CPU. In Japan, the system was launched as a competitor to the Famicom, but the delayed United States release meant that it ended up competing with the Sega Genesis and later the Super Nintendo Entertainment System.

The TurboGrafx-16 has an 8-bit CPU, a 16-bit video color encoder, and a 16-bit video display controller. The GPUs are capable of displaying 482 colors simultaneously, out of 512. With dimensions of just 14 cm × 14 cm × 3.8 cm (5.5 in × 5.5 in × 1.5 in), the Japanese PC Engine is the smallest major home game console ever made. Games were released on HuCard cartridges and later the CD-ROM optical format with the TurboGrafx-CD add-on.</systemDescription>
      <systemManufacturer>NEC</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1989</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1989-08-29</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>August 29, 1989</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>F2984B</systemColor>
      <systemColorPalette1>F79226</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>ECF332</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>FD5A17</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>D5E14D</systemColorPalette4>
   </variables>
   <language name="es_ES">
      <variables>
         <systemDescription>La TurboGrafx-16, conocida como PC Engine en Japón y Francia, es una consola de videojuegos doméstica de cuarta generación y 16 bits, diseñada por Hudson Soft y vendida por NEC Home Electronics. Fue lanzada en Japón en 1987 y en Norteamérica en 1989. El modelo japonés fue importado y distribuido en Francia en 1989, mientras que el Reino Unido y España recibieron una versión basada en el modelo estadounidense, conocida simplemente como TurboGrafx. Fue la primera consola lanzada en la era de los 16 bits, aunque utilizaba una CPU modificada de 8 bits. En Japón, el sistema fue lanzado como un competidor de la Famicom, pero debido a su lanzamiento tardío en Estados Unidos, terminó compitiendo con la Sega Genesis y, posteriormente, con la Super Nintendo Entertainment System.

La TurboGrafx-16 cuenta con una CPU de 8 bits, un codificador de color de video de 16 bits y un controlador de pantalla de video de 16 bits. Sus GPUs son capaces de mostrar 482 colores simultáneamente, de un total de 512. Con dimensiones de solo 14 cm × 14 cm × 3.8 cm (5.5 in × 5.5 in × 1.5 in), la PC Engine japonesa es la consola doméstica de mayor relevancia con el menor tamaño jamás fabricada. Los juegos fueron lanzados en cartuchos HuCard y más tarde en formato óptico CD-ROM con el accesorio TurboGrafx-CD.</systemDescription>
         <systemReleaseDateFormated>29 de agosto de 1989</systemReleaseDateFormated>
         <systemHardwareType>Consola</systemHardwareType>
      </variables>
   </language>
</theme>