<theme>
   <variables>
      <systemName>Uzebox</systemName>
      <systemDescription>The Uzebox is a retro-minimalist 8-bit open source game console. It is based on an AVR 8-bit general purpose microcontroller made by Atmel. The particularity of the system is that it uses an interrupt driven kernel and has no frame buffer. Functions such as video signal generation, tile rendering and music mixing is done in realtime by a background task so your game can easily be developed in C.

   The design goal was to be as simple as possible yet have good enough sound and graphics to implement interesting games. Emphasis was put on making it easy and fun to assemble and program for any hobbyists. The final design contains only two chips: an ATmega644 and an AD725 RGB-to-NTSC converter.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Belogic Software</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>2008</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>2008-08-24</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>August 24, 2008</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
      <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
      <systemColor>CE3D3D</systemColor>
      <systemColorPalette1>C43F32</systemColorPalette1>
      <systemColorPalette2>EDC63D</systemColorPalette2>
      <systemColorPalette3>C9C2BF</systemColorPalette3>
      <systemColorPalette4>07336A</systemColorPalette4>
   </variables>
   <language name="es_ES">
      <variables>
         <systemDescription>La Uzebox es una consola de videojuegos retro-minimalista de 8 bits y de código abierto. Está basada en un microcontrolador de propósito general AVR de 8 bits fabricado por Atmel. La particularidad del sistema es que utiliza un núcleo impulsado por interrupciones y no tiene un búfer de fotogramas. Funciones como la generación de señales de video, el renderizado de mosaicos y la mezcla de música se realizan en tiempo real mediante una tarea en segundo plano, lo que permite desarrollar fácilmente juegos en C.

El objetivo del diseño era ser lo más simple posible, pero ofreciendo sonido y gráficos lo suficientemente buenos para permitir la creación de juegos interesantes. Se puso énfasis en hacer que fuera fácil y divertido de ensamblar y programar para cualquier aficionado. El diseño final solo contiene dos chips: un ATmega644 y un convertidor RGB a NTSC AD725.</systemDescription>
         <systemReleaseDateFormated>24 de agosto de 2008</systemReleaseDateFormated>
         <systemHardwareType>Consola</systemHardwareType>
      </variables>
   </language>
</theme>